{
  "meta": {
    "unitId": "m1-1-1-III-5",
    "perDifficulty": 20,
    "createdAt": "2026-01-17T09:57:32.275375"
  },
  "problems": {
    "1": [
      {
        "id": "P9452328040692372",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 7일 때 작은 수는?",
        "answer": "3",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4572306421897309",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 35일 때 작은 수는?",
        "answer": "17",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2151444225262411",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 17일 때 작은 수는?",
        "answer": "8",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0486581329296559",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 25일 때 작은 수는?",
        "answer": "12",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4948942035251763",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 21일 때 작은 수는?",
        "answer": "10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8428496469129624",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 59일 때 작은 수는?",
        "answer": "29",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4705868533681957",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 45일 때 작은 수는?",
        "answer": "22",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0081774059472409",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 37일 때 작은 수는?",
        "answer": "18",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4309277693475405",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 9일 때 작은 수는?",
        "answer": "4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2644728997909132",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 59일 때 작은 수는?",
        "answer": "29",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7638567641619896",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 25일 때 작은 수는?",
        "answer": "12",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0452423945112646",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 25일 때 작은 수는?",
        "answer": "12",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5702816438810293",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 5일 때 작은 수는?",
        "answer": "2",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3625237759442845",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 15일 때 작은 수는?",
        "answer": "7",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0735317497428418",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 21일 때 작은 수는?",
        "answer": "10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4503543806404181",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 35일 때 작은 수는?",
        "answer": "17",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2797206776239820",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 37일 때 작은 수는?",
        "answer": "18",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6803986401188608",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 41일 때 작은 수는?",
        "answer": "20",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1286633906892151",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 9일 때 작은 수는?",
        "answer": "4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3939037127286071",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 1,
        "question": "연속하는 두 자연수의 합이 9일 때 작은 수는?",
        "answer": "4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "2": [
      {
        "id": "P5578318382721287",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 20살일 때, 4년 후 나이는?",
        "answer": "24",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1990578815524499",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 13살일 때, 3년 후 나이는?",
        "answer": "16",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5000779035706439",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 16살일 때, 5년 후 나이는?",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1370363735675204",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 8살일 때, 2년 후 나이는?",
        "answer": "10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5193327103330833",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 13살일 때, 5년 후 나이는?",
        "answer": "18",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8931316920780072",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 10살일 때, 6년 후 나이는?",
        "answer": "16",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9313687355299898",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 10살일 때, 4년 후 나이는?",
        "answer": "14",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3929545878664830",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 13살일 때, 3년 후 나이는?",
        "answer": "16",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5937246556309868",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 17살일 때, 4년 후 나이는?",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5323398298758764",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 16살일 때, 6년 후 나이는?",
        "answer": "22",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2997905647374137",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 19살일 때, 6년 후 나이는?",
        "answer": "25",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3312395935789226",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 8살일 때, 4년 후 나이는?",
        "answer": "12",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5837021418487863",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 9살일 때, 5년 후 나이는?",
        "answer": "14",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5969096159531937",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 20살일 때, 2년 후 나이는?",
        "answer": "22",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5776343958641829",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 12살일 때, 6년 후 나이는?",
        "answer": "18",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5835232770476400",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 19살일 때, 2년 후 나이는?",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6290252411453636",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 10살일 때, 6년 후 나이는?",
        "answer": "16",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1477757083003318",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 17살일 때, 5년 후 나이는?",
        "answer": "22",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0315705133420993",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 18살일 때, 3년 후 나이는?",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1907843278269273",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 2,
        "question": "현재 나이가 19살일 때, 2년 후 나이는?",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "살",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "3": [
      {
        "id": "P4187802981691900",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 58km로 2.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "145",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4103774093227050",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 56km로 1.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "84",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8728177089123204",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 79km로 3.0시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "237",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7057752321517652",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 77km로 0.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "38.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5608867729086393",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 63km로 1.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "94.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5254771514000354",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 72km로 3.0시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "216",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4596635320195865",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 50km로 1.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "75",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5462732192448302",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 64km로 2.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "160",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6100765800787515",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 73km로 2.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "182.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2790063959217567",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 42km로 1.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "63",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9414855463274614",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 49km로 1.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "73.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7049009368365838",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 49km로 2.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "122.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3170407450184480",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 74km로 3.0시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "222",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2877893754979528",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 52km로 2.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "130",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8957604615402261",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 66km로 3.0시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "198",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9546088633914614",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 55km로 2.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "137.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2904526519929355",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 81km로 1.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "121.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3463635140956165",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 48km로 0.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "24",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7473384997180049",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 58km로 2.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "145",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8279517035080337",
        "unitId": "m1-1-1-III-5",
        "difficulty": 3,
        "question": "시속 43km로 1.5시간 이동했다. 거리는?",
        "answer": "64.5",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "km",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ]
  }
}